# [border-color](https://www.primefaces.org/primeflex/bordercolor)

PrimeFlex 提供了很多背景顏色的 class，具體的顏色值由 theme 提供，顏色值太多這裏沒有列舉，你可以[在此](https://www.primefaces.org/primeflex/bordercolor)查看可選值和顏色預覽

![](assets/0.png)

```
<div class="card">
    <div class="flex flex-wrap md:justify-content-between justify-content-center card-container">
        <div class="border-500 surface-overlay border-3 border-round font-bold m-2 flex align-items-center justify-content-center" style="min-width: 200px; min-height: 100px">border-500</div>
        <div class="border-cyan-500 surface-overlay border-3 border-round font-bold m-2 flex align-items-center justify-content-center" style="min-width: 200px; min-height: 100px">border-cyan-500</div>
        <div class="border-orange-500 surface-overlay border-3 border-round font-bold m-2 flex align-items-center justify-content-center" style="min-width: 200px; min-height: 100px">border-orange-500</div>
    </div>
</div>
```

## Pseudo States
你可以爲僞狀態在 color class 名稱前添加同名的前綴例如 focus: hover: active: 來爲這些狀態指定背景顏色

```
<div class="card">
    <div class="flex flex-wrap md:justify-content-between justify-content-center card-container">
        <div class="border-500 hover:border-700 border-3 border-round surface-overlay font-bold m-2 flex align-items-center justify-content-center" style="min-width: 200px; min-height: 100px">hover:border-700</div>
        <div class="border-cyan-500 hover:border-cyan-700 border-round surface-overlay font-bold border-3 m-2 flex align-items-center justify-content-center" style="min-width: 200px; min-height: 100px">hover:border-cyan-700</div>
        <div class="border-orange-500 hover:border-orange-700 border-round surface-overlay font-bold border-3 m-2 flex align-items-center justify-content-center" style="min-width: 200px; min-height: 100px">hover:border-orange-700</div>
    </div>
</div>
```